**PAUP\***是自从2000年左右以来使用最广泛的[种系发生演算软件包](../Page/种系发生.md "wikilink")。由于其独特的命名方式（读作Paup
Star），也常常被“误称”为PAUP。PAUP是Phylogenetic Analysis Using
Parsimony的缩写。PAUP\*是一个收费的软件。

### 作者

美国[佛罗里达州立大学的](../Page/佛罗里达州立大学.md "wikilink")[David
Swofford](../Page/David_Swofford.md "wikilink")。

### 运行平台

PAUP\*最开始只是为苹果[Macintosh系统设计](../Page/Macintosh.md "wikilink")。后来被移植到Windows平台。截至2006年11月为止，完整的用户界面也只能在Mac
OS 9和Mac OS
X的Classic环境下运行。Windows版本有一个简单的用户界面。而portable版本，即设计给[Unix](../Page/Unix.md "wikilink")／[Linux系统使用的版本](../Page/Linux.md "wikilink")，只有[命令行字符界面](../Page/命令行.md "wikilink")。根据作者David
Swofford
2006年5月在美国[亚利桑那州的](../Page/亚利桑那州.md "wikilink")[坦佩召开的GEB](../Page/坦佩_\(亞利桑那州\).md "wikilink")2006（Genomics,
Evolution and Bioinformatics 2006）会议上的报告，为Windows和Mac OS
X所设计的完整用户界面正在开发中，预计2006年内会发布。但是截至2008年11月，新版本都还没有发布出来。目前使用[Intel处理器的苹果计算机可以联系销售商](../Page/Intel处理器.md "wikilink")，下载portable版本。

## 类似软件

  - [Phylip](../Page/Phylip.md "wikilink")
  - [PAML](../Page/PAML.md "wikilink")
  - [MEGA](../Page/MEGA.md "wikilink")
  - [MrBayes](../Page/MrBayes.md "wikilink")

## 外部链接

1.  PAUP\*主页
    [1](https://web.archive.org/web/20060903115314/http://paup.csit.fsu.edu/index.html)

[Category:计算系统发生学](../Category/计算系统发生学.md "wikilink")
[Category:生物信息学软件](../Category/生物信息学软件.md "wikilink")